【逃犯條例】消息: 荃灣港安醫院拒醫示威者 轉介到仁濟兼報警

HK01

醫院管理局行政總裁梁栢賢今日（20日）證實，一名參加上周三（12日）反《逃犯條例》的示威者，在金鐘衝突後，於仁濟醫院病房被警察拘捕。據了解，該名示威者在受傷後先到荃灣港安醫院求醫，院方拒絕為該名示威者治療，着該名示威者到仁濟醫院求診，並隨即報警，令示威者到達仁濟醫院後被捕。

《香港01》正向荃灣港安醫院查詢，而荃灣港安醫院醫務總監陳龍威就稱，車禍、斬人等與法律有關的個案，院方一般都不會處理，會轉介其到公立醫院。

另各有一名示威者到伊利沙伯醫院及廣華醫院被捕，有網上專頁披露伊院個案被捕過程，形容「三名身穿黑衣警察到急症室進行拘捕」。

消息指，在仁濟醫院被捕的示威者，原本先到荃灣港安醫院求醫，但被院方拒絕治療，院方着該示威者到仁濟醫院求醫，並隨即報警。而根據梁栢賢證實，示威者最後在仁濟醫院病房被捕。

有線新聞引述荃灣港安醫院回覆指，「不會治療因犯罪活動而受傷的病人」。

港安總監：一般而言不處理車禍斬人個案

記者向荃灣港安醫院醫務總監陳龍威查詢，他稱自己正在外國度假，不了解事件的來龍去脈，但透露一般而言，與車禍、斬人等有關的個案，「急症室去唔到呢個水平，所以唔會處理。」記者問到荃灣港安醫院急症室在哪些方面未能達到水平時，他就解釋指，與車禍、斬人等有關的個案會牽涉法律問題，「我們的醫生、同事忙，想處理好醫療問題先，所以一般會叫他們去政府（醫院）。」不過他補充，如當時發現病人在「救急存亡」的關頭，醫生亦會先行救人。

民主黨斥港安違反《日內瓦宣言》

民主黨醫療政策副發言人袁海文認為，如事件屬實，港安醫院醫務總監和負責醫生違反了醫生專業守則，亦違反《日內瓦宣言》中「我會把病人的健康視作首要考慮」、「我要保守我對病人所知的一切秘密，即使病人死後也要如此」、「我不容許任何年齡、疾病或殘障、教義、裔屬、性別、國籍、政見、種族、性傾向、社會立場或任何其他因素干擾我對病人的責任」等內容，批評是非常可恥，需要負上有關違反醫德的責任，而醫委會應主動作出調查。

梁栢賢今確認，一名6月12日金鐘反對《逃犯條例》示威者在仁濟醫院病房被捕。（盧翊銘攝）
梁栢賢今確認，一名6月12日金鐘反對《逃犯條例》示威者在仁濟醫院病房被捕。（盧翊銘攝）

網傳警員在醫院質問示威者傷勢 要求職員留紀錄

另外，Facebook專頁「HA Secrets」的管理員團隊在專頁上發出給予梁栢賢的公開信，指在6月12日，有駐守急症室警崗的警員在伊利沙伯醫院急症室範圍內走來走去，當示威者在急症室登記時，警員就會上前質問示威者頭部的傷勢是如何造成及在哪裏受傷，並敲打登記處玻璃窗，要求職員「留個Label（標籤）畀我」。公開信並指，警員又走到分流站嘗試尋找示威者的紀錄，但遍尋不果，未幾，三名身穿黑衣警察到急症室進行拘捕。

記者向警察公共關係科查詢何人向警方舉報該名示威者身處醫院，警察公共關係科僅回覆指，警方並不會到醫院阻礙任何人接受治療。一般而言，警方會根據案件的情況，循不同途徑追查在逃疑犯的下落。當醫護人員發現求診者有可疑的傷勢，便會通知警察作適當跟進。另外，如果駐守急症室的警員在急症室大堂發現有求診者懷有可疑的傷勢，亦會主動跟進相關案件。

正仆街嚟

做醫生一D醫德到無, 影衰香港人。如果第日佢比車撞, 唔好諗住有人會救佢, 見到都行過影兩張相由佢死左佢算

告佢啦, 告到佢醫生都無得做
D同事忙, 呢D唔醫..仆街啦佢, 你忙人地唔忙呀, 送到黎你送返人走? on9

睇到火到黎

搞搞佢

尸

杘

屎